+++
categories = ["security"]
date = 2020-03-01T06:00:00Z
subtitle = ""
tags = ["linux", "ssh"]
title = "ssh sunucuda spesifik ip adreslerini engellemek"

+++
    sshd: NaN.NaN.NaN.NaN

bloğunu /etc/hosts.deny dosyasının satır sonuna ekliyoruz.

> NaN ile belirtilen yerlere belirlediğin ip adresleri gelecek.